\documentclass{fancyslides} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}


\graphicspath{{img/}}

%%% Beamer settings (do not change)
\usetheme{default} 
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} %no navigation symbols
\setbeamercolor{structure}{fg=\yourowntexcol} 
\setbeamercolor{normal text}{fg=\yourowntexcol} 



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% CUSTOMISATIONS %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%% SLIDE ELEMENTS
\newcommand{\structureopacity}{0.75} %opacity for the structure elements (boxes and dots)
\newcommand{\strcolor}{black} %elements colour (predefined blue; orange; green)

%%%% TEXT COLOUR
\newcommand{\yourowntexcol}{white}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% TITLE SLIDE DATA %%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbckg{abstract-data}
\newcommand{\titlephrase}{On-Line Analytical Processing}
\newcommand{\name}{Javier Bonet \\ Joel Catacora \\}
\newcommand{\affil}{Base de datos avanzada}
\newcommand{\email}{22 de abril del 2015}


\begin{document}


\startingslide %this generates titlepage from the data above

\fbckg{white}
\begin{frame}
\pointedsl{{\LARGE Definición}}
\end{frame}


\fbckg{white}
\begin{frame}
\misc
{
  El procesamiento analítico en línea es una solución utilizada en el campo de la inteligencia de negocios, cuyo objetivo es permitir la consulta de grandes cantidades de datos de forma eficiente y sencilla.
}
\end{frame}

\fbckg{white}
\begin{frame}
\misc
{Las técnicas OLAP (On-Line Analytical Processing), o FASMI (Análisis Rápido de Información Compartida Multidimensional), o incluso OLTP (On Line Transaction Processing) fueron iniciadas por E.F. Codd, considerado el padre de las bases de datos relacionales, y se refiere al método que permite a los usuarios de bases de datos multidimensionales generar resúmenes on-line descriptivos o comparativos de datos y otras consultas analíticas. OLAP está incluido en el amplio campo de la Inteligencia de Negocios (BI), sus aplicaciones típicas se circunscriben en los siguientes ámbitos: los informes de negocio de ventas, marketing, informes de gestión, gestión del rendimiento empresarial (BMP), presupuestos y previsiones, informes financieros, etc.
}
\end{frame}

\fbckg{white}
\begin{frame}
\misc
{
El concepto OLAP puede ser definido con solo 5 palabras, Fast Analysis of Shared Multidimensional Information, (Análisis Rápido de Información Compartida Multidimensional)  o FASMI.
}
\end{frame}

\fbckg{white}
\begin{frame}
\misc
{
\begin{itemize}
  \item Rápida: el sistema está dirigido a proporcionar la mayoría de las respuestas a los usuarios en cinco segundos.
  \item Análisis: el sistema puede hacer frente a cualquier lógica de negocio y análisis estadístico que sea relevante para el usuario, en forma relativamente sencilla.
  \item Compartida: significa que el sistema implementa todos los requisitos de seguridad de la confidencialidad.
  \item Multidimensionalidad: El sistema debe proveer una vista conceptual multidimensional de los datos.
  \item Información: se refiere a todos los datos y la información derivada, que sea relevante para la aplicación.
\end{itemize}
}
\end{frame}



\fbckg{white}
\begin{frame}
\pointedsl{{\LARGE Características}}
\end{frame}


\fbckg{white}
\begin{frame}
\itemized{
\item \textbf{Visión multidimensional de los datos}
}
\end{frame}

\fbckg{white}
\begin{frame}
\itemized{
\item \textbf{Visión multidimensional de los datos}
\item \textbf{Soporta cálculos complejos}
}
\end{frame}

\fbckg{white}
\begin{frame}
\itemized{
\item \textbf{Visión multidimensional de los datos}
\item \textbf{Soporta cálculos complejos}
\item \textbf{Inteligencia respecto del tiempo}
}
\end{frame}

\fbckg{white}
\begin{frame}
\pointedsl{\LARGE{Hipercubo de datos}}
\end{frame}

\fbckg{white}
\begin{frame}
\misc
{
El cubo OLAP puede ser pensado como una extensión de la matriz multidimensional de una hoja de cálculo, de ahí el nombre del hipercubo. Técnicamente, el cubo de datos es una representación multidimensional de datos, junto con todos los agregados posible, es decir, los agregados que resultan mediante la selección de un subconjunto propio de las dimensiones y sumando sobre todas las dimensiones restantes.
}
\end{frame}

\end{document}
